原來澳門每年都有咁多學生能考上世界名牌大學

英國果渣唔差WO

澳門嘢關唔開我事

係澳門人考到英國果堆全部都係當地名校，唔係野雞果ｄ

呢間中學=拔萃 英華level

公道講句 每個地方都實有叻人架啦

香港既叻人有唔少都留返係香港既大學讀書 例如讀醫 讀法律 讀gbus 等等都有一個唔錯既出路

實際上如果香港班醫科生/global business 要出國讀名牌大學 佢地一樣讀到

但澳門既叻人會因為當地大學差 出路無咁好 寧願出國讀書 所以先會出現澳門好似比較多人考上名牌大學咁

有撚用咩，讀完味又係派牌

永緩係澳門名校

澳門讀得書好多都會過香港讀三大添

同d支那生一樣搶香港人學位

每間大學都會有位比外地人拿
港豬唔夠人搶就話人

點解吾城唔係100名內大學

點解城大會冇星 唔係前100名咩?

你囉澳門最勁果幾間嚟講有咩comparison可言

宜家D名校都係大陸人讀既多啦，澳門狗邊有大陸人咁勤力啊。

我地出國唔通又搶人學位咩

起碼澳門人講廣東話 融入香港好得多
人地考夠分爭得到嘅話根本冇得嘈
與其屌隔離埠嗰50萬人
不如睇下而家HKU有幾多蝗同泡狗先

圖表區？

澳門人冇本地一流大學肯離開澳門去英美係佢地優勢黎
香港人世界一級人材海量，送入八大俾大陸海歸糟蹋

澳門人 不值一提廢柴

公道講句，香港啲大學嘅排名都係外地人(NDS，泡，鬼佬)谷出黎，有係香港讀過U嘅就知道LOCAL根本係垃圾。。。

如果唔係本地大學留番大部分位比LOCAL，我地根本就冇得讀，其實唔配入大學果啲係我地

利申：UST

同樣道理都可以代入劍橋 牛津

但你講得無撚錯

咁都叫好呀？

所以收多d mainland or international完全唔見得係壞事，起碼可以重新建立下讀書同學術氣氛

如果係for香港需要既話就開多幾間poly city thei，傳統大學真係1間已經夠做

排名關undergrad學生咩事呀？
甚至MPhil PhD都唔關事啦

主要都係關教授出paper事咋
咁當然有好多大陸教授出paper
但佢地咪一樣係 香港政府出糧 同 受惠於本港科研環境
佢地唔gur可以返大陸貢獻國家架（雖然更多時間要處理人事關係兼人工仲低賤過中學老師）

一句到尾 都唔關undergrad收生事
Public University全部係taxpayer money funded
肯定要留大量位置畀本地學生
你睇UC Berkeley UCLA個D就知啦

甚至就算係Private Uni例如Harvard MIT
International students的比例都係10-20%咋

香港求其一間地區名校都勁過佢喎

吹大啲，邊間地區名校淨係計英國都有齊IC UCL Warwick哩個級數嘅U。

排名的確唔關UG事
但係香港人普遍唔想讀RPG係事實
台灣/大陸點都起碼自覺讀個Master（=香港MPhil）先出黎做野，點都算有pub係手，進可攻退可守

就算係教授出paper，咁有時都要有班grad student做下labour

1. 台灣大陸個班人唔係為學術而讀，係社會搵工大環境逼出黎不得不讀；台灣個邊真係屌出聲，因為學歷可以搞做到野既人人工仲衰過無經驗的 master FG
2. top Uni的人有讀Master的風氣係高過香港，但計返成個社會，個比例都係低到可以忽略不計（尤其大陸，九年義務教育，50%初中畢業人口已經唔會升高中，再有高考同考研篩選，只係人口基數大所以睇落多，但計比例都係好細的數字）
3. 呢個世界唔需要咁多人做academic publication，早D出黎做workforce貢獻社會仲實際，進可攻退可守理論得啖笑

最後想再提下undergrad收外地人既問題
英美其實都有幾個理論支持 但適應應用落香港可以話完全唔成立

第一就係教育產業化 可以賺錢 呢個喺香港近乎連成本都收唔返 尤其又派一大堆獎學金 最後都係浪費納稅人金錢（taught master個度你都可以話呢個理論可以支持到）

第二就係吸納人才 三大個班就以香港作為跳板去曬英美；廢個班（甚至OU都有大陸人黎讀）連適應香港社會都成問題，不如留返名額畀本地人

第三就係 文化交流互相促進 呢方面美國做得特別好；而香港方面，真係令你可以感受到咩叫apartheid （或者好聽D叫segregation)；大陸人就自己一個圈子，韓國人又自己一個圈子，蝻又自己一個圈子，本地人自己一個圈子，跨界極度罕見，真係畀你體驗到咩叫種族隔離

MPhil有pub係手？？dissertation算唔算pub

本地大學投放翻資源喺本地學生好正常
你唔考到狀元level加玩奧數比賽harvard ug level都唔會彩你啦 你係非本地人就要做top 0.001%先考慮你

咁點？你唔去睇下剛果個入學率？關我春事呀

個網頁柒度 三十年前整既？ 含大仔都冇個 可以收皮啦

話唔關事哥d又要入黎又要屌

事旦啦,非專科出到黎咪差唔多

永援

呢間用香港嘅排圔好似band 1B 或1C左右
真正band 1A 有聖若瑟 聖羅撒 聖心 慈幼 粵華 呢堆喎

呢間用香港嘅排名好似band 1B 或1C左右
真正band 1A 有聖若瑟 聖羅撒 聖心 慈幼 粵華 呢堆喎

永援應該同呢堆一樣 重有培正

永援好過你講呢堆好多喎

出去外國讀咪一樣俾我哋香港人歧視
班澳門人成日懶係friend咁同我哋香港人玩但係又要同班支那人一齊玩
澳門人真係人唔笑狗都廢

關咩事人哋學位多到鬼佬都唔讀
外國同香港情況可以相提並論？

點解咁搞笑攞埋Warwick嚟講
根本就唔同級數

ucl warwick 24分左右已經入到
ic唔少科26up 已經得 當然都睇你interview，但其實你都有得prep

我中學bestie 已經turn down 左ic offer嫌貴
真心唔覺得呢幾間好難，我識好多人有offer，同oxbridge既難差好遠

Warwick 我22都入到
可能我老竇係嗰度畢業生又會容易啲收我
不過最後都冇accept offer

香港其實一年幾多人Oxbridge / 世界十大

其實都係錢作怪 係uk warwick算名既
但收asian賺咁多 齊昕夠lse 唔通真係好叻？
玩jupas佢lingu 都成問題
其實好多uk u city/poly個分已經任玩 lancaster Manchester kcl呢啲已經變俱樂部 係ic keep得住
但ic已經係uk 真正既第三

International 來講香港都幾多下
Around 佔咗5-8%
冇記錯佢學校官網有講

唔係一概以全
但身邊有個ucl 幾on9下

喺笑人中文差之前不如檢討下自己，唔係好鐘意捉錯字咩

可唔可以唔好打
打返

最後3點好中, 特別係第1點濫發獎學金俾中囯人, 高考取得中高分數, 已經有不同獎學金等緊佢地申請, 引發第2 過客心態, 第3特權心態

唔該唔好獻醜啦 你屋企住井底㗎

搶你老母咩 你估冇香港人過澳門讀書咩

一個牛劍都冇

其實美國果幾間都唔差，勤力既兩年後tran到入Top50名校，有個本身已經入咗UCD添

分夠又唔代表入到，入到又唔代表去讀，你咁講姐係地區名校0個人真係去讀都勁過間嘢有人真係過去讀？澳門間嘢就唔畀有人嫌貴無去

永援澳門係數一數二嘅名校嚟

2百幾個

都幾多人考 IGCSE

巴打有冇當面屌過澳門人 之前見你開po話當面屌過支那人

唔好意思，真係冇 正常邊會香港人走去埋d鄉下地方讀書啊 新移民例外既

收皮啦傻西 年年聽到啲澳門Fd講好撚多香港人入澳大啦

淨係計co-ed一年入oxbridge都雙位數

又笑過佢哋澳門人用簽筆而唔係用鉛芯筆
同埋我冇澳門朋友

一間2百幾個香港人

要當佢地係支那人一樣咁歧視，排斥，宣揚澳門人=支那人，等鬼佬一樣歧視佢地

你地間垃圾澳大連毅進都不如，香港人過去讀把撚

咁你咪去問佢地讀黎把撚囉 我淨係知每年好撚多香港人過澳門搶學位姐

事實係有

其實我懷疑你中學畢業未

成浸on9少爺仔語氣咁

其實有陣時我真係當澳門人係支那人咁嘅樣歧視
澳門狗竟然同我講佢哋會去中國同學會玩已經知道佢哋唔係好抗拒支那人

佢地直情係支那人，唔需要當

唔夠人講就話人on9 得啖笑

同你理論都廢事

有同冇咁簡單都唔知你駁黎做乜

唔係話澳大同毅進好

之但係你啲論調可唔可以正常少少

佢出名五毛黎 可以唔洗理
仲有個叫嘉喜嘉都係一樣

狙擊澳門狗就五毛

澳門啲名校都係咁上下架啦

澳門最多係去台灣/大陸讀

你口中真正嘅Band1A學校 全部係澳門都係Band1C/B學校黎
而永援先係真正嘅Band1A

澳狗咁愛國，去咩台灣讀 去讀支那大學啦

呢間用香港教材多，不過近年應該都全部投共架喇

Band1A 培正 永援
Band1B 聖若瑟 聖羅撒 聖心 慈幼 粵華
其他一係紅底一係廢校

成個澳門都咁廢ga la 學人講band 1

咁我都駁你唔到嘅

澳門好多人考ib/英國al，都正常既

F6理科班 Ielts 平均分6.9

咁講啦 香港top tier仲係好勁 好屈機
但2nd tier嗰堆應該差過佢地頭嗰堆
話哂澳門人錢多咗 放資源落教育都係多咗

大陸人口中嘅海歸教授
唔撚係傳學術
自己閂門做野
教學能力係零
香港啲大學畢業生唔係點會愈來愈弱

你同佢地講都冇用嫁啦
根本佢就係歧視 都唔以實證黎講野
我係外國讀緊PhD 夠遇到過唔少讀得差既香港人啦
唔通我又屌話全個香港都係廢嫁啦咁？
呢啲人通常都係自己廢又唔抵得人好 所以咪上網做鍵盤戰士
如果佢地本身就係香港最top個批人 仲咁得閒係到刷存在感咩

依家個趨勢就係咁
係美國呢邊 大學一般都只會用research黎評價教授
平時學生做d咩 evaluation其實都只係得個樣
Evaluation 唔好都唔會影響到佢份工 好咪比少少錢同個獎佢 但D教授都唔稀罕
所以佢地都只會做自己野 唔會點理學生學成點
最多有時學校會要求佢地帶d graduate students 但undergraduate 真係冇乜理